# Solucionario - Subconsulta conupdate y delete

## Ejercicios propuestos 

# 1.Elimine las tablas "empleados" y "sucursales":

```sql
drop table empleados;
drop table sucursales;

```
# 2.Cree la tabla "sucursales":

```sql
create table sucursales( 
    codigo number(2),
    ciudad varchar2(30) not null,
    provincia varchar2(30),
    primary key(codigo)
);

```
# 3.Cree la tabla "empleados":

```sql
create table empleados( 
    documento char(8) not null,
    nombre varchar2(30) not null,
    codigosucursal number(2),
    sueldo number(6,2),
    primary key(documento),
    constraint FK_empleados_sucursal
    foreign key (codigosucursal)
    references sucursales(codigo)
);

```
# 4.Ingrese algunos registros para ambas tablas:

```sql
insert into sucursales values(1,'Cordoba','Cordoba');
insert into sucursales values(2,'Tucuman','Tucuman');
insert into sucursales values(3,'Carlos Paz','Cordoba');
insert into sucursales values(4,'Cruz del Eje','Cordoba');
insert into sucursales values(5,'La Plata','Buenos Aires');
insert into empleados values('22222222','Ana Acosta',1,500);
insert into empleados values('23333333','Carlos Caseros',1,610);
insert into empleados values('24444444','Diana Dominguez',2,600);
insert into empleados values('25555555','Fabiola Fuentes',5,700);
insert into empleados values('26666666','Gabriela Gonzalez',3,800);
insert into empleados values('27777777','Juan Juarez',4,850);
insert into empleados values('28888888','Luis Lopez',4,500);
insert into empleados values('29999999','Maria Morales',5,800);

```
# 5.Realice un join para mostrar el documento, nombre, sueldo, ciudad y provincia de todos los empleados

```sql
select documento,nombre,sueldo,ciudad,provincia from empleados e join sucursales s on e.codigosucursal=s.codigo;
```
# 6.El supermercado necesita incrementar en un 10% el sueldo de los empleados de la sucursal de "Cruz del Eje". Actualice el campo "sueldo" de la tabla "empleados" de todos los empleados de dicha sucursal empleando subconsulta.

```sql
update empleados set sueldo=sueldo+sueldo*0.1 where codigosucursal=  (select codigo from sucursales where ciudad='Cruz del Eje');
```
# 7.El supermercado quiere incrementar en un 20% el sueldo de los empleados de las sucursales de la provincia de Córdoba. Actualice el campo "sueldo" de la tabla "empleados" de todos los empleados de tales sucursales empleando subconsulta.

```sql
update empleados set sueldo=sueldo+sueldo*0.2  where codigosucursal in  (select codigo from sucursales  where provincia='Cordoba');
```
# 8.La empleada "Ana Acosta" es trasladada a la sucursal de Carlos Paz. Se necesita actualizar el sueldo y la sucursal de tal empleada empleando subconsultas, debe tener el mismo sueldo que la empleada "Maria Morales".

```sql
 update empleados set sueldo=  (select sueldo from empleados   where nombre='Maria Morales'),  codigosucursal=  (select codigo from sucursales   where ciudad='Carlos Paz')  where nombre='Ana Acosta';
```
# 9.El empleado "Carlos Caseros" se traslada a la sucursal de "La Plata". Se necesita actualizar el sueldo y sucursal de tal empleado con los mismos valores que la empleada "Maria Morales" (emplee subconsulta).

```sql
update empleados set (sueldo,codigosucursal)=  (select sueldo,codigosucursal from empleados    where nombre='Maria Morales')  where nombre='Carlos Caseros';
```
# 10.El supermercado cerrará todas las sucursales de la provincia de "Cordoba". Elimine los empleados que pertenezcan a sucursales de tal provincia empleando subconsulta.

```sql
delete from empleados where codigosucursal in (select codigo from sucursales where provincia='Cordoba');
```